防暴平射催淚彈 浸大記者險盲

防暴平射催淚彈 浸大記者險盲

【陰招盡出】

【本報訊】警方昨凌晨於旺角採取清場行動，再次濫捕濫暴，拘捕31人並施放多枚催淚彈，其中一枚擊中浸會大學學生會編委會一名男記者，他右顴骨近眼中彈，僅差一線便擊中眼球失明；《癲狗日報》攝影師則遭警方以警棍亂毆再帶走。記協對警方行動表示極度憤怒，嚴厲譴責前線警員針對新聞工作者的阻礙、干擾或暴力行為。旺角有一名老婦出示醫生紙稱患有心臟病，卻遭警員以粗口辱罵，警方昨承認警員「有可以改善嘅地方」。

記者：唐家輝 李家傑

浸大編委男記者昨凌晨在旺角遭催淚彈擊中右邊顴骨，義務急救員協助止血。浸大編委fb圖片

昨凌晨約1時，旺角砵蘭街一帶仍有大批示威者聚集，警方先後施放兩枚催淚彈驅散，其中一枚擊中一名正採訪的浸會大學編委會男記者，他右邊顴骨隨即腫脹流血，眼角亦不斷滲血。義務急救員隨即為他止血，再由救護車送院，經檢查後證實為顴骨中彈，僅差一線便擊中眼球失明。

陪同傷者送院的義務急救員憶述，警方向行人路發射催淚彈，現場位置只有記者及急救員，並無示威者，而且各人均穿上反光衣，「係平射，佢（浸大記者）中槍後成個人瞓低」。數名義務急救員合力將傷者抬走。

警反指示威者走入人群

相關新聞：錯用李寶安 買星美債券勁蝕

浸會大學對事件表示關注，已派職員到醫院了解及協助。浸大臨時編委會昨發譴責聲明，引述現場急救員指，警方發射第二枚催淚彈是故意瞄準急救員及記者方向，質疑是有意攻擊，而非作驅散用途。臨時編委會續稱，數月來本地及國際媒體及救護員均受到警方暴力對待，強調報道真相為傳媒天職，鏡頭會記錄每個人的一舉一動，希望警方出勤時注意個人行為舉止。

記協對警方行動表示極度憤怒，嚴厲譴責前線警員針對新聞工作者的阻礙、干擾或暴力行為，再次促請警方正視及盡快撥亂反正。

警察公共關係科高級警司江永祥昨於記者會指，昨凌晨零時30分，衝鋒隊警員遭數十名示威者包圍，現場包括記者，防暴要求增援，其後有暴力示威者向警車投擲雜物及發射鋼珠，警方於是發射兩枚催淚彈驅散，當時警員發射的方向難免有其他人在場，但為了作出有效驅散，需要往該方向發射催淚彈。江永祥指示威者常走入人群，提醒記者倘見到示威者走入人群中，要立即離開。

老婦出示醫生紙遭辱罵

另外，防暴警前晚於旺角不停挑釁市民，更呼喝在場市民「收皮」，並指罵一名老婦。老婦聲稱患有心臟病，希望防暴警不要恐嚇她，防暴警要求出示醫生紙；當老婦拿出醫生紙後，防暴警卻用粗言穢語侮辱「你攞住成叠醫生紙出嚟做乜X嘢呀！」

江永祥回應事件時指，得悉前線警員與市民言語上的衝突，「如果說話上有冒犯的話，同事喺說話上有可以改善嘅地方」。警方提醒，身體不適者、老人家及小朋友於凌晨時分應盡量避免前往危險區域，如果是街坊需要警員協助回家，可以向警員提出。

旺角衝突持續至昨凌晨2時許，示威者再於彌敦道近登打士街交界放火燒雜物，圖阻止警方推進，消防趕至開喉射水救火；凌晨3時許，防暴警清理登打士街外的路障後撤退。